港扣查9裝甲車逾兩月歸還新加坡 海關：可能提刑事檢控

海關於去年11月底扣查9架由台灣出發途經香港的裝甲車，事後證實屬新加坡國防部擁有。海關關長鄧忍光今日表示，該批軍車及有關裝備，將會經由船公司歸還新加坡。他指，香港作為全球經濟中一個活躍及負責任的貿易夥伴，一直致力恪守戰略物品貿易管制的國際標準，為此香港有一套嚴格的管制制度。鄧又重申按照本港法例，所有未有遵照許可證制度的規定進出口及轉運或過境戰略物品，均屬刑事罪行，可受法律懲處，海關去年11月底採取行動，是因為懷疑有違反本港法律的情況出現。

鄧忍光又強調，已完成有關懷疑違法個案的調查，可能會作出刑事檢控。
海關是於去年11月23日接獲線報，扣查一批由台灣出發途經香港返回新加坡的裝甲車，事後證車屬新加坡軍方擁有，應為新加坡軍隊到台灣訓練時所用，事件觸發外交風波，新加坡總理李顯龍隨後亦曾去信特區政府要求歸還。
新加坡外交部今日發表聲明，指特首梁振英已覆信李顯龍，稱特區政府將歸還9部裝甲車，而李顯龍則覆信梁表示感謝協助解決事件。

真係彈出嚟話還得

好學唔學，學埋晒支那口交部，跌落地都要拿番咋沙

咁告邊個

線人